**天津科技大学**（原名河北轻工业学院、**天津轻工业学院**，简称“天津轻院”“轻院”）始建于1958年，是[教育部与](../Page/教育部.md "wikilink")[天津市共建](../Page/天津市.md "wikilink")、以天津市管理为主的公办全日制普通高等院校，是天津市重点建设的以工为主，工、理、文、经、管、法等学科协调发展的多科性大学。学校具有[学士](../Page/学士.md "wikilink")、[硕士和](../Page/硕士.md "wikilink")[博士学位授予权](../Page/博士.md "wikilink")、以及培养[博士后](../Page/博士后.md "wikilink")、接收国内外高级访问学者和外国留学生的资格，是为军队培养后备军官的签约高校。天津科技大学计划于2017年整体搬迁到[滨海新区](../Page/滨海新区.md "wikilink")。

## 院系设置\[1\]

  - 机械工程学院
  - 电子信息与自动化学院
  - 化工与材料学院
  - 生物工程学院
  - 食品工程与生物技术学院
  - 海洋与环境学院
  - 包装与印刷工程学院
  - 艺术设计学院
  - 经济与管理学院
  - 法政学院
  - 计算机科学与信息工程学院
  - 理学院
  - 外国语学院
  - 国际学院
  - 造纸学院
  - 马克思主义教育学院
  - 应用文理学院
  - 继续教育学院
  - 留学生院

## 管理机构

### 党委机构

  - 党委办公室
  - 组织部
  - 宣传部
  - 统战部
  - 纪委(监察处)
  - 学生工作部
  - 机关党委
  - 党校

### 行政机构

  - 校办（校友联络工作办公室）
  - 人力资源处
  - 教务处
  - 科技处
  - 研究生处
  - 学生处（武装部）
  - 信息化建设与管理办公室
  - 财务处
  - 审计处
  - 泰达校区物业管理处
  - 国际交流处
  - 离退处
  - 大学生心理健康咨询中心
  - 保卫处
  - 实验室管理处
  - 基建处

### 群众团体

  - 团委
  - 工会（教代会）

### 直属单位

  - 发展战略研究室
  - 招生就业指导中心
  - 图书馆
  - 体育部
  - 后勤服务集团
  - 校办产业发展中心
  - 天津市食品加工工程中心

## 研究机构

  - 轻工机械与装备研究所
  - 应用微生物与生化药学研究所
  - 食品科学与应用技术研究所
  - 生物科学与工程研究所
  - 高分子材料与工程研究所
  - 化学工程与工艺研究所
  - 纤维素化学与制浆造纸工程研究所
  - 信息技术与管理研究所
  - 多品种盐研究开发中心
  - 海卤水资源研究开发中心

## 外部链接

  - [官方网站](http://www.tust.edu.cn/)

[category:天津高等院校](../Page/category:天津高等院校.md "wikilink")

[Category:1958年創建的教育機構](../Category/1958年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:天津科技大学](../Category/天津科技大学.md "wikilink")
[Category:中國科技高等院校](../Category/中國科技高等院校.md "wikilink")

1.